中國真GDP實跌33%？如何理解年化後GDP改變？

MyGut者言 - 徐家健 Kevin Tsui: 疫情第一回合：香港或成最大輸家？

//先比較中港兩地數據。首先，除了8.9%與6.8%這一對數字，香港和內地其實還公布了5.3%及9.8%另一組傳媒忽略了的統計數字。

香港和中國的8.9%與6.8%，是比較去年同期的GDP，即是跟2019年第一季比較。至於5.3%與9.8%，是比較最近一季的GDP，即是跟2019年第四季比較。跟上一季比較，內地GDP下跌幅度差不多是香港的1倍！

為什麼兩組GDP統計數字，會得出截然不同的結論？要留意，比較2019年第一季，香港跌幅比內地大。

比較2019年第四季，我們得出相反的結論。其實不單止跟上季比較，香港GDP的跌幅似乎低於跟去年的比較，而內地的則剛好相反。為什麼？理由香港人一清二楚，2019年下半年，香港的GDP因反送中運動而下跌3%，所以跟去年比，首季GDP下跌反映的不單是疫情。

至於內地GDP卻沒有這個情況，根據中國官方數字，2019年GDP每季皆約有1.5%增長，直至今年首季才調頭急速下跌近一成。

另一方面，美國GDP下跌4.8%，其實亦是跟上季比較。然而，這又代表在第一季美國GDP的跌幅跟香港的差不多嗎？

不對！因為4.8%其實是年化後（annualized）的跌幅數字，如果我們把香港和內地的統計數字同樣以年化方式表達，香港GDP的跌幅將變為19.6% ，而內地的跌幅更升至33.8%。

換句話說，當大家質疑內地經濟數據造假，官方數字其實指出，首季內地GDP比香港的下跌多超過一半，而美國GDP的跌幅其實更只有內地的約七分之一。//

GDP跌幅annualised 個作用係咩？

同一般計法有咩唔同？

宜家先知原來中國同西方有兩種計法

如果每季都跌6.8%，咁全年計應該都係跌6.8%
舊年GDP每季都係100加埋400
今年每季都係93.2加埋372.8
400跌到372.8都係跌6.8%

中國第一季既GDP 例牌係唔靚, 因為過年, 有年假,
每一年都係咁, 所以通常係同上年第一季比較, 好少會同上一季比較

避免seasonal effect

但佢嗰19.6%/ 33.8% 點計出嚟？

要睇嗰6.8% 係yty 定 qtq

每季都比上一季跌5.3%同9.6%

0.947^4=0.804

廢文黎

完全唔知道做乜尻

依啲人都可以做教授，唔怪得雷鳴鼎都可以做院長

中國 比較香港
條友都支持香港獨立？